I.
„Если смерть юной девы нужна,
„Чтоб отчизна была спасена
„От войны, от неволи, от бед...
„Мой отец! свой исполни обет!...
 II.
„Я свою уж забыла печаль,
„С жизнью мне расставаться не жаль,
„И убита любимой рукой,
„Я с отрадою кончу век свой.
III.
„Но, отец! кровь моя так чиста,
„Как минуты последней мечта;
„О, открой мне объятья свои
„И пред смертию дочь осени!
IV.
„И хоть плачет Солим заменя,
„Не смущайся, будь твердый судья!
„Дав отчизне свободу, покой,
„Я с отрадою кончу век свой. —
V.
„Но, когда кровь застынет моя,
„И в груди уж не будет огня,
„Вспоминай иногда, мой отец,
„Что с улыбкой мной встречен конец!“
